改革警隊淪空談 市長政途堪虞

全文

改革警隊淪空談 市長政途堪虞

弗雷

黑人弗洛伊德被白人警員跪頸死亡，令明尼阿波利斯38歲市長弗雷（Jacob Frey）備受關注，他曾任職律師和全職運動員，競選時曾承諾改革警隊，如何處理今次事件將決定其政治前途。

弗雷生於維珍尼亞州，但到明尼阿波利斯跑馬拉松時愛上此地，在2009年於維蘭路華大學畢業後就搬到當地。他任職律師時專門處理民權和就業案件，..........................

明尼蘇達州網頁顯示，2010年至2018年期間，明尼阿波利斯的非裔人口增長36%，即9.5萬人。該市的政治光譜雖偏向自由派，但發生過多宗警員開槍事件，弗雷競選時承諾改革警隊，........................

疫情衝擊 撕裂升級

相關新聞：揚言開槍鎮壓 特朗普火上加油

不過有評論認為，隨着明尼阿波利斯爆發騷亂，弗雷的民望已在非白人社群中跌至新低。哈姆萊大學政治科學系教授舒爾茨（David Schultz）指，富裕的白人和大部份為黑人的窮人之間割裂，後者未如前者般能從當地經濟發展中受惠；而面對武肺疫情帶來的經濟衝擊和弗洛伊德之死激發的民怨，能否......................

他日前就成為共和黨籍的總統特朗普的攻擊目標，指他處理騷亂的手法「軟弱」。他同日回應說：「特朗普不明白明尼阿波利斯的力量。我們堅強得很。」

路透社
美國
明尼蘇達
警暴
Jacob Frey

民主黨